【求課金】眾籌支持香港民研暫時接手中大調查

香港民意研究所現正暫時接替香港中文大學傳播與民意調查中心進行有關「逃犯條例修訂草案」的意見調查，以下為梁啟智博士於香港民意研究所記者招待會的發言。由於香港民意研究所的資源本身也十分有限，懇請各界捐款支持這次的民調工作。
請到此捐款支持：
如有大額捐款，可直接電郵香港民意研究所，安排以銀行轉帳方式處理。

謝謝支持！

首先，抱歉未能親自出席今天的記者招待會。由於交通問題和香港中文大學當前的情況，我未能親自來到香港民意研究所的辦公室和大家解釋「我們香港人」計劃的最新發展。

同樣因為中大當前的情況，我們理解到香港中文大學傳播與民意調查中心於本星期無法正常運作。該中心的電話訪問系統設在校園之內，多數調查員都是大學的學生，因此在當前的情況下未能繼續民調工作。

中大傳播與民意調查中心自五月底開展了合共五輪有關「逃犯條例修訂草案」的意見調查。這些調查除了學術上的價值，對於香港市民和國際社會理解香港當前的示威浪潮也十分重要。上一輪的調查於十月中上旬舉行，至今已是適當時候進行追蹤跟進，以監察民情有否改變。如果因為中大當前的情況而使得新一輪調查不能及時進行，無論從學術或社會價值去看都會是重大的損失。
因此，我向鍾庭耀博士提議由香港民意研究所接手進行新一輪的調查，變成「我們香港人」計劃的特殊項目。在不動用「我們香港人」計劃現有捐款的前題下，另外向各位市民集資 24 萬元的資金，以完全承擔中大方面所有值得適時追蹤調查的題目。我們將開設眾籌專頁，接受市民捐款。至於「我們香港人」計劃的既定項目，即邀請市民公開設定民調題目的做法，將保持不變。
我們會盡可能貼近中大原有的調查方式，以確保數據的延續性。不過由於人手和資源所限，具體的執行方法或會有所調整，也可能會影響到「我們香港人」計劃原有的進度。

一方有難，八方支援。無論你的政治立場為何，民意調查對你都一樣重要。我們願意在這困難時刻接手進行調查，我們也期望中大的情況可以早日改善，讓他們的民意調查工作能夠恢服。

梁啟智博士

2019年11月15日

[11.21]黎明行動 以後大家一齊畫文宣 你都可以 聽日見

中大民調過去嘅調查報告

【8月】有關「逃犯條例修訂草案」意見調查 調查結果 (第三輪)

【9月】有關「逃犯條例修訂草案」意見調查 調查結果 (第四輪)

【10月】有關「逃犯條例修訂草案」意見調查 調查結果 (第五輪)

香港民意研究所
「我們香港人」計劃
簡單啲講
問題由你設計，而民意研究所就幫你隨機抽樣電話訪問！

push

甴近平

幫推

OK

捐錢啦香港人